［19房署］太和邨汽水機只服務居民掀熱議 法團：有苦衷

汽水機買汽水飲，竟然會有屋邨居民優先？近日大埔太和邨多處設立汽水機，但就在機上特別貼出告示，標明「只服務本邨居民」，相關照片被放到網上，引起網民熱議，質疑是否太和邨居民「惡晒」；亦有人笑言可能要用「指模核對身份」才能購買。
不過，撥開一地「花生」，事件其實正正揭示邨內日用品店不足問題——「加設汽水機只是便民措施」太和邨法團主席任肖雲淡然解釋。
至於為何要加上「生人勿近」的告示？原來答案是和房委會有關。
任肖雲表示，太和廣場內本來設有百佳超級市場、7-11便利店及759阿信屋，但近日阿信屋店舖結業；而超級市場搬遷至二樓後面積減少，居民要購物亦相對不便。法團有見及此，特別加設汽水機，讓居民「落街買嘢飲都唔洗咁麻煩」，至於加設「特別條款」的原因原來「一匹布咁長」。

任解釋指，一般而言，房委會條例已列明邨內不得進行商業活動，所以在邨內加設任何設備都要「好小心」，在決定設立汽水機前亦收到房屋署「特別提醒」。現時邨內有7個位置設立自動售賣機，在農曆新年期間開始安裝，至近日正式開始運作，遍佈邨內不同位置。
任肖雲解釋：「我們設立汽水機的原意由始至終都是方便街坊，我們的確會收取汽水公司必要行政費，但收到的餘額都會撥落法團，服務街坊，根本不是用來圖利」。為免招外人口實，法團決定特別加入「溫馨提示」，標明汽水機設立的原意是方便居民，「當然來買汽水的是否我們的居民，我們都好難話禁止」。她又提到，眼見不少其他房署負責的屋邨都有設立汽水機，「長安邨又有、富亨邨又有，唔明點解要特別刁難我們法團」。

任肖雲稱，不少街坊都對新措施感到雀躍，但亦不少人向法團查詢「到底點運作㗎，係咪真係外人唔買得？」，法團成員亦向街坊逐一解釋。
居民：非常方便 非居民學生：不敢買

記者下午前往太和邨觀察，發現太和邨商場外不足100米處的喜和樓及新和樓，即有兩部自動販賣機，同樣貼上「此自動販賣機只服務本邨居民請保持地方清潔」的告示。

事實上，距離太和商場較遠的福和樓路程約10分鐘，對居民略有不便；加上自動販賣機的價錢較便利店便宜，對消費者而言有一定吸引力。以樽裝水為例，自動販賣機售價為6.5元，7-11便利店則以8元出售。

居於邨內十多年的Javid表示，上月初發現有新的自動販賣機，更曾於跑步後前來購物樽裝水飲用，由於位置靠近居所，故感到非常方便。「呢幾部新機嚟㗎，好似平過附近七仔（便利店）幾好幾方便！」不過，他認為應開放予所有人使用，又強調絕不會舉報購買飲品的非本邨居民。

至於在於邨內中學就讀的徐同學並非邨內居民，她表示近日才見到該部自動販賣機，惟準備付款前發現機上列明只准居民購買，自己亦不敢「違規」。她認為告示有歧視非居民的成份，「唔敢買啦，驚會有咩事發生。（會唔會搵太和邨居民幫手買？）又唔會，我咪去惠康百佳買囉！」

區議員：區內相關設施不足

大埔區議員周炫瑋表示，區內居民對加設汽水機反應正面，因區內相關商店的確「不足夠」，「領展又將百佳搬上二樓，面積減少之餘貨品又加價，加上只有一間店，市民購物時往往要大排長龍」。至於「只服務本邨居民」的告示，周炫瑋則認為只是闡述法團的原意，形容是「照顧法例的安排」，「現實上其實都無話阻止其他人買。」

房屋署回覆指，太和邨為「租者置其屋」計劃下的屋邨，已於2000年出售。該邨已成立業主立案法團並接收屋邨的管理權，法團亦已委聘物業管理公司負責該邨公眾地方的日常管理及維修等工作。邨內設自動販賣機事宜，屬法團的管轄範圍。

整埋圍牆唔俾非居民進入咪得囉

封鳩埋條路唔畀街外人行丫笨

推翻完保王狗法團後,香港01開始玩報復,上面班死蠢仲跟風

同連鎖快餐店，用「工廠食堂」牌照開快餐店異曲同工

有無睇內文呀傻9

領展又將百佳搬上二樓，面積減少之餘貨品又加價，加上只有一間店，市民購物時往往要大排長龍

各位請對準政權，唔好畀人煽動

果日路過見到得八達通比，即係reg左八達通的居民先可以用

只睇標題 唔睇內文既人同藍絲大叔樣無知井底

好多傻仔 太和村前排出晒名啦 亂咁屌

我諗佢加句提示 廢是比位人入姐
即係好似考緊試啊sir話行開一陣 叫你地唔好出貓道理一樣

係呀，都唔知有咩好熱議
果班人係咪未出過門口

hk01

根本依家啲新聞標題好有問題

睇完內文都有得屌？

佢賺到嘅錢仲歸番法團，好過益領展同牛奶公司啦！

港豬就係咁易呃

無人睇內文

屌你成頁reply都唔睇內文
人地加句嘢費時比位人入咋

Agger

民建聯被人趕出左法團，政府部門就配合做埋d小家野，成個C9咁

有咩問題
連登仔又雙重標準

應該好多人唔知

工廠食堂唔可以大門向外街，就算有都話係走火通道，仲要門常關，亦唔可以向外街有招牌，大廈内出入口先會有招牌！

仲要一定有

工廠食堂每個入口外面，必須懸掛下列中、英文對照的告示： 「只准本大廈之工廠員工使用」 " FACTORY EMPLOYEES OF THIS BUILDING ONLY"

報紙都有幾單篤啲大連鎖店嘅工廠食堂。

如果我屋苑都有汽水機就好啦。。。
7仔賣8蚊。。我頂

汽水機入面位巴打認人一定好勁，識認全邨人先拎汽水出黎

上面d巴打做乜撚
個咁溫馨既提示擺明係做樣啦

雖然覺得太和邨好慘，7仔變譚仔，百佳變百貨，街市得個靚樣，食物垃圾咗好多。但當年無人阻止領匯，幾年前動議回購領匯，保皇黨大比數反對，到今日保皇黨仲係第一大黨，其實真係抵撚死

其實都係任你用，不過制度問題，加多句嘢戴返頭盔姐，唔洗咁激動wor。

情況同放小心地滑牌出黎一樣

咪就係

人哋太和邨居民扞衛緊佢地本土權益喎
你班大愛撚過主啦

得啦你最醒

關房署咩事

成條村管理比左法團 商場又賣左比領滙

最大罪係領展呢間仆街公司

七仔走左好正
之前班爛仔垃圾廢青廢中成日係七仔門口嘈生哂又打交又鳩叫好似精神病咁
班垃圾飲完酒又唔掉垃圾桶 食完野又掉係地下 有時發酒顛 係個道屙尿 一陣尿味 污糟到不得了
七仔執左即刻無哂呢班垃圾廢物

屌，琴日行過都覺得好有問題，我條女仲話禁on9既，我就話一定d野既，估唔到係禁，領展食撚屎

屌你老婆 邊個諗呢個垃圾標題

回購領滙？
同你打開金庫任佢拎無分別

連登不嬲多傻仔

唔係個個有睇內文

起碼佢地可以搭出去大埔墟買餸
大埔買餸平過出面好多
天水圍都未出聲

天水圍之前上左幾次報紙d人要出元朗買
又係度玩魚蛋論，街坊誇區買餸好合理？

房屋署條例

文盲睇左內文都唔明阿？

工廈食堂，只招待本大廈員工

少見多怪

次次行過都勁撚臭

諗番起以前廁所啲尿兜夠成日有個牌寫住大咩樂客人專用，到底寫黎做咩